美國程序員忘記2.45億比特幣錢包密碼，現只剩下兩次密碼機會

自從2021年開年以來，比特幣瘋狂上漲了200%。

2020年12月經歷了一番上漲，達到了2萬美元高點已經讓人瞠目結舌，然而元旦以來，比特幣價格一度突破了4萬美元大關。

比特幣價格的大漲也讓許多持有者瞬間成為了千萬富翁。

但話雖如此，他們所擁有的比特幣只要一天沒兌現，都依然只能躺在虛擬世界裡吃灰。

近日，一名美國程序員就因為忘記了存放巨額比特幣的加密錢包的密碼而將面臨痛失上億美元的厄運。

目前他只剩下2次機會可以輸入密碼，要是2次都輸入了錯誤密碼，

那麼加密錢包里共7002枚比特幣，總價值2.45億美元（約為人民幣15.85億元）的巨款就因無法取出而成為泡影。

這位悲催的程序員叫史蒂芬·托馬斯(Stefan Thomas)，他在德國出生，目前居住在美國舊金山。

根據《紐約時報》報導，史蒂芬一直都對比特幣頗有研究，在大約10年前他製作了一條視頻解釋比特幣的運作原理，因此獲得了7002枚比特幣作為獎勵。

當時比特幣每個只值2~6美元，史蒂芬還非常有遠見，打算把這些比特幣存起來等待其升值。

於是他把這些比特幣存進了一個數字加密錢包裡，而且他還把錢包的私人密鑰放進了一個叫IronKey的小型加密硬盤裡。

他把IronKey加密硬盤的密碼記錄在了一張紙上面之後就一直沒有動過。

如今每個比特幣已經升值達到了3、4萬美元，而史蒂芬所擁有的7002枚比特幣也已經價值上億美元。

然而史蒂芬現在卻每天心急如焚、徹夜難眠。

因為他在幾年前已經丟失了他用來記錄IronKey密碼的紙條，他也早已經忘記了當時設置的密碼。

而IronKey雖然給用戶提供了10次密碼嘗試機會，但史蒂芬已經嘗試了8次都通通失敗，

目前他還只剩下2次輸入密碼的機會，一旦全部輸入錯誤，硬盤將永久性加密，比特幣也將永遠封存在加密錢包裡無法兌現。

眼見看自己上億美元的財富即將化成幻影，史蒂芬徹底陷入絕望之中。

“我只能躺在床上想密碼，然後用新想出的密碼到電腦上嘗試，但是試了8次都不成功，我徹底陷入絕望之中。”

在史蒂芬的故事被報導後，不少密碼破解專家紛紛找上史蒂芬，稱可以幫他破解密碼，但前期是史蒂芬必須分一部分比特幣給他們。

其中一位密碼破解專家亞歷克斯·斯塔莫斯（Alex Stamos）就向史蒂芬伸出援手錶示，他可以在6個月內破解密碼，

但史蒂芬必須同意把10%的比特幣（約為3000萬美元）分給他。

目前史蒂芬也認為自己不該再冒險亂用最後的2次機會，所以他也在考慮交給專家處理。

畢竟這是關乎上億美元的財產，如果能夠找回密碼，3000萬美元也就值了。

很多人看到這裡可能會困惑：用3000萬美元換取一個密碼？難道就不能重設比特幣加密錢包的密碼嗎？

而這就涉及到比特幣的特殊性了。

比特幣加密錢包的密碼也稱為私密密鑰（private key），作用相當於銀行卡提款或消費的密碼，用於證明比特幣的所有權。

進行交易時必須使用私密密鑰，因為比特幣作為不記名貨幣，只認密鑰不認人。

而且私密密鑰還必須要保密，否則任何人只要得知了某一地址的私密密鑰，就可以直接使用其中的比特幣。

這個密鑰還不能丟失忘記，因為它不像銀行卡一樣，可以持證明自己身份的證件去重置密碼。

一旦私密密鑰丟失，裡面的比特幣就將永遠封存在那裡不能再流通。

和史蒂芬有著同樣悲慘遭遇的，還大有人在。

加密貨幣數據公司Chainalysis表示，市場上現存的1850萬比特幣中，大約有20%處於休眠狀態，

很可能都是持有者不小心丟失密鑰或忘記了密碼，而導致這些比特幣永遠無法被使用。

而且隨著比特幣的上漲，不少持有者都著急地把這些比特幣兌現，然而他們這時卻掉鍊子忘記密碼。

在2017年就有報導稱，英國一個程序員詹姆斯·豪威爾斯在2013年不小心把藏有7500枚比特幣密鑰的硬盤當垃圾扔掉了。

這些比特幣當時的價值就已經超過1.27億美元，如今價值更是漲到了近2.6億美元，相當於17億人民幣。

由於比特幣不斷上漲，原本打算釋懷的詹姆斯也坐不住了，他還開始打起了到垃圾填埋場挖掘，把硬盤找回來的主意。

當時他甚至還眾籌了740萬美元，打算和政府交易獲得挖掘垃圾填埋場的許可。

但是政府無論如何也不同意這個做法，因為挖開垃圾填埋場會帶來嚴重的環境污染，還可能引爆危險氣體而發生爆炸。

而且已經時隔那麼多年，找到硬盤的概率幾乎是微乎其微。

因此詹姆斯只能乾巴巴地看著比特幣不斷上漲，腸子都悔青了。

同樣因為丟失比特幣密鑰而後悔不已的，還有洛杉磯企業家布蘭德·亞薩爾。

在比特幣發展初期，他就持有數千枚比特幣。然而他卻忘記了打開比特幣錢包的重要密鑰。

這些年來，他花費了數百小時來試圖找回密鑰。儘管這些比特幣現在價值數億美元，但對他來說這不是財富，而是折磨。

他把裝有比特幣密鑰的硬盤放在了真空袋中，眼不見為淨。

“我不想每天都被提醒：我現在的財富只是我本可以擁有的財富的零頭。”

如果世界上有比“沒有一個億”更痛苦的事，

那肯定就是“本可以擁有一個億”。

每當比特幣上漲時，他們的心就像被刀子割了一道一樣，

眼睜睜地看著與自己有關，又似乎與自己無關的財富永遠沉睡在虛擬世界中....

竟然唔開個 notepad 寫低密碼咁蠢

咩都假
真係有方法破解private key
根本唔需要咁樣搵錢

佢應該講緊破壞個IronKey硬盤嘅密碼

硬盤入邊裝住咗真正bitcoin private key

唔係講緊bitcoin private key

由於比特幣不斷上漲，原本打算釋懷的詹姆斯也坐不住了，他還開始打起了到垃圾填埋場挖掘，把硬盤找回來的主意。

真係睇住係咁升,本來擁有緊既擁有唔到,真係咩感受
釋懷的詹姆斯也坐不住了
真係好代入到佢點諗, 從來冇就冇所謂,佢應該有排都冇法正常生活到
做咩都會諗住

password

古語有云: 別把比特幣放在同一個加密錢包裡